香港中產月入 資產 個range應該係點

身邊係咪大多數朋友都係專業人士 個仔三大或外國大學

如果父母都做地盤月入加埋60K+算唔算中產

同埋揸咩車

我覺得要睇身邊朋友同埋有咩資產 點培訓子女

多D人討論

Push

討論呢樣有咩意義？中產係好多人心目中都有唔同標準，財爺都話自己中產啦。

財爺係upper middle class
唔係話錢 反而係社會地位 個人學歷同經歷

呢句真呀
我朋友做ACO都夠膽話自己係中產

咁如果中產多過一個指標去衡量，咁點決定佢係唔係中產呢，點樣決定邊樣佔分重啲？
等於一個山西煤礦老闆，見多識廣，成日旅行，財大氣粗，但禮貌欠奉，無咩教養對人呼呼喝喝，咁佢係唔係所謂中產

中產算一個range
我反而覺得山西老闆係土豪

咁係你心目中，收入就佔重高啲

有班人心目中用月入同資產黎劃分中產
又唔定義點解 雞同鴨講

都廢鳩事睇你月入
所謂中產計起碼要有一層供滿既市區三房 而家計大約8-10球
再加多幾球現金股票幫你搵到被動收入 60歲後每個月有2-3皮cash flow in先可以叫中產

最決定性係被動收入

同埋要預期中年之後都可以令自己有足夠既生活水準
40歲前要搵錢唔難 40歲後隨時面對失業 健康問題

又邊鳩個負皮我

呢個頂盡叫小康。 定你老豆老母有其他被動收入？